{
    "question": "carilah persamaan lingkaran yang melengkapi segitiga siku-siku yang titik-titik sudutnya adalah(0,0)(8,0)(0,6) ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "8x+6y klo gak salah\u00a0<br>harap dimaklumi\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-persamaan-yang-diberikan-merupakan-persamaan-kuadrat-beri-821",
            "question": "Apakah persamaan yang diberikan    merupakan persamaan kuadrat?\r\nBerikan alasanmu!\r\na. x2y = 0, y \u2208 R, y \u2260 0.\r\nb. x + 1x= 0, x \u2260 0.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keduanya bukan karena rumus umum dari persamaan kuadrat adalah ax\u00b2+bx+c dan a\u22600",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakan-bentuk-logaritma-berikut-a-2log242log-852",
            "question": "Sederhanakan bentuk logaritma berikut.\r\n\r\na.\u00a0\u00b2log24+\u00b2log",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ ^2log(24(\\frac{1}{3}))\\\\\n^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ ^2log8\\\\\n^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ ^2log2^3\\\\\n^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ 3[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-suku-pertama-beda-dan-u20-jika-u810-dan-u1226-395",
            "question": "Tentukan suku pertama, beda, dan U20. jika U8=10 dan U12=26",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "beda = 26 - 10 per 12 - 8 = 16 per 4 = 4.<br>suku pertama = 10-4-4-4-4-4-4-4 = -18<br>semoga membantu :))<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selidiki-persamaan-kuadrat-berikut-a-x2-2x10-b2x2-2x0-c3-574",
            "question": "Selidiki persamaan kuadrat berikut:    a) x\u00b2-2x+1=0\r\nb)2x\u00b2-2x=0\r\nc)3x\u00b2-2x+10=0\r\nd)x\u00b2-10=0\r\nberikan jawabannya dengan cara jalannya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1). (x-1).(x-1)<br>2). (2x-2).(x-0)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "garis-x-y30-dirotasi-60-berlawanan-dengan-arah-perputaran-jar-398",
            "question": "Garis x-y+3=0 dirotasi 60\u00b0 berlawanan dengan arah perputaran jarum jam dengan pusat putar O(0,0). Tentukan bayangannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pakai rumus<br>(x) \u00a0 = \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0cos a (-sin\u00a0a) \u00a0diinferskan lalu dikali (x&#039;)<br>(y) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 sin a \u00a0 cos a\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0(y&#039;)<br>setelah hasilnya ketemu nanti dmasukkan ke persamaan yang menjadi soalnya<br><br>maaf tidak bisa membantu banyak, karna keterbatasan penulisan disini jadi saya tdk bisa menjawab hingga tuntas..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-jajargenjang-pqrs-adalah-72cm-pq12cm-dan-su8cm-tentukan-575",
            "question": "Luas jajargenjang PQRS adalah 72cm, PQ=12cm, dan SU=8cm. tentukan keliling PQRS!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "12x2= 24<br>8x2=16<br>24+16= 40",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "12x2= 24<br>8x2=16<br><span>24+16= 40<br>semoga btul</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-yang-memenuhi-pertidaksamaan-irasional-berikut-384",
            "question": "Tentukan nilai x yang memenuhi pertidaksamaan irasional berikut\r\n\u221ax\u00b2-x+2 per \u221ax+5 \u2265 1",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{ \\sqrt{ x^{2} -x+2} }{ \\sqrt{x+5} }  \\geq 1[/tex]<br><br>kalikan penyebut ke 1<br><br>[tex] \\sqrt{ x^{2}-x+2}  \\geq  \\sqrt{x+5} [/tex]<br><br>kuadratkan kedua ruas<br><br>[tex] x^{2} -x+2-(x+5)  \\geq 0[/tex]<br><br>[tex] x^{2} -2x+3 \\geq 0[/tex]<br><br>(x+1)(x-3)\u00a0[tex] \\geq 0[/tex]..........(1)<br><br>buat grafik koordinat garis x pada -1 dan 3 sehingga didapat nilai di antara -1 dan 3 misal 2 dimasukkan ke pers 1 dapet minus, padahal nilai yg diharapkan\u00a0[tex] \\geq 0[/tex] maka kedua nilai disebelah kanan dan kiri merupakan plus dg melakukan pembuktian yang sama, dapet x[tex] \\leq -1[/tex] atau x[tex] \\geq 3[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilaim-yang-memenuhi-a-fx-mx2-m1-x-8-b-f-910",
            "question": "Tentukan nilai\"m\" yang memenuhi :    a. f(x) = mx2 - (m+1) x-8\r\nb. f(x) = mx2 + 12x + 9m\r\njika 1 memotong sumbu x\r\njika 1 menyinggung sumbu x\r\njika 1 tidak memotong/menyinggung sumbu x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. <br><span><br>b. </span><br><span><br><br>i&#039;m sorry if the fals answer..<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-xy-23-adalah-penyelesaian-dari-sistempersamaan-ax-b-844",
            "question": "Jika (x,y) =(2,3) adalah penyelesaian dari sistempersamaan\r\nax + by=1\r\nay - bx=8",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "substitusikan nilai (x,y) dalam pers.<br><br>a(2) + b(3) = 1<br>a(3) - b(2) = 8<br><br>2a + 3b = 1 .... x3<br>3a - 2b = 8 .... x2<br><br>6a + 9b = 3<br>6a - 4b = 16<br>(dikurang), maka<br>13b = -13<br><strong>b = -1</strong><br><br>subs b ke pers 1.<br><br>2a + 3(-1) = 1<br>2a -3 = 1<br>2a = 4<br><strong>a = 2</strong><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "umur-abc-235-jumlah-umur-b-dan-c-adalah-24-tahun-maka-umur-497",
            "question": "Umur a:b:c = 2:3:5 jumlah umur b dan c adalah 24 tahun maka umur a adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "umur b ditambah c = 24<br>\u00a0pebandingan umur b ditambah c = 8<br><br>2/8 dikali 24 = 6<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik: a:b:c = 2:3:5<br>b+c =\u00a024<br>Dit: a?<br>Jawab:<br><br>b:c = 3:5<br>b+c = 24<br>b =\u00a0[tex] \\frac{3}{8} [/tex]\u00d724 = 9 tahun<br>c =\u00a0[tex] \\frac{5}{8} [/tex]\u00d724 = 15 tahun<br><br>a:b:c = 2:3:5 = a:9:15<br>a = 6 tahun<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}